**1782. – Petasites officinalis** Moench (TUSSILAGO PETASITES L.). – Plante vivace de 2-5 dm à tige dressée, garnie d'écailles foliacées, demi-embrassantes, //celles de la grappe larges, ovales-lancéolées ; //feuilles toutes radicales, paraissant après les fleurs, longuement pétiolées, pubescentes, //grisâtres en dessous, très amples //atteignant 5 dm de largeur, réniformes ou suborbiculaires ; //échancrure //du limbe //limitée par une forte nervure ; //involucre à //folioles très obtuses ; //capitules à fleurs rougeâtres en grappe serrée, oblongue.
Varie à fleurs odorantes (P. pratensis Jord.).
Bords des rivières, des ruisseaux dans presque toute la France. – Europe, Perse, Sibérie. = Mars-mai.